\usepackage{babel}

\usepackage [autostyle]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}

%\usepackafe{pdfpages
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{ae}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{ltablex}
\usepackage{fancyhdr,fancybox,epsfig,psfrag,tabularx}
\usepackage[paperwidth=148mm,paperheight=210mm,hmargin={20mm,15mm},vmargin={15mm,15mm}]{geometry} % tamanho a5

\usepackage[color]{showkeys}
\definecolor{refkey}{rgb}{0.39,0.58,1}
\definecolor{labeled}{rgb}{1,0,0}
\usepackage[lenny]{fncychap}
\setlength{\headheight}{15pt}

%\usepackage[title,page]{appendix}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption,graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[table,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{gensymb}

%===== Headers ======

\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername\ \thechapter. \ #1}{ }}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection. \ #1}}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[LO]{\nouppercase{\rightmark}}
%=====================

\setcounter{tocdepth}{1}
\setcounter{secnumdepth}{2} % define numeração de subsubsection e faz estes

                            % aparecerem no sumário

\usepackage{verbatim} % para usar ambiente \begin{comment} \end{comment}
\usepackage{hyphenat} % para usar comando \nohyphens{texto texto}
                      % permite definir trecho do texto sem separação de
                      % palavras com hífen
\usepackage{slashed} % para usar comando \slashed{texto em modo matemático}
\usepackage{float}   % para posicionar figuras com mais precisão: opção [H] no
                     % ambiente
                     % \begin{figure}[H]  \end{figure}
\usepackage{xcolor}  % colorir texto e equações
                     % comando \textcolor{cor}{texto}
\usepackage{cite} % citar bibliografia em BibTex

\usepackage{bigstrut} % ajusta espaçamento horizontal e vertical em tabelas
                      % introduzir \bigstrut nas células delimitadas acima e abaixo  por \hline
                      %            \bigstrut[t] nas células delimitadas acima por \hline
                      %            \bigstrut[b] nas células delimitadas abaixo por \hline

\usepackage{multirow} % define \multirow{}{}{}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% pacotes de matemática e física
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{physics} % permite usar notação de Dirac
\usepackage{tikz} %gráficos no ambiente \begin{tikzpicture} \end{tikzpicture}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}
\usepackage{mathtools}
\usetikzlibrary{automata, positioning, arrows, calc,math,arrows.meta}
\usepackage{standalone}
\usepackage{tkz-euclide}

\usepackage[brazilian]{cleveref}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% definindo ambientes  theorem, proposition, lemma, example,
%                      definition, remark, corollary, etc
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Theorem Styles
\newtheorem{theorem}{Teorema}[chapter]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lema}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposição}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corolário}
\newtheorem{postulate}{Postulado}[]
\newtheorem{claim}{Afirmação}[]

% permite criar ambientes theorem com contador customizável
\newtheorem{innercustomgeneric}{\customgenericname}
\providecommand{\customgenericname}{}
\newcommand{\newcustomtheorem}[2]{%
  \newenvironment{#1}[1]
  {%
   \renewcommand\customgenericname{#2}%
   \renewcommand\theinnercustomgeneric{##1}%
   \innercustomgeneric
  }
  {\endinnercustomgeneric}
}

\newcustomtheorem{postulate*}{Postulado}
\newcustomtheorem{claim*}{Afirmação}
\newcustomtheorem{problem*}{Problema}

% Definition Styles
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definição}
\newtheorem{example}[theorem]{Exemplo}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}[theorem]{Observação}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{ddef}{Definição}[]


% define ambiente \begin{proofclaim}   \end{proofclaim}
\newcommand*{\myproofname}{Prova da afirmação}
\newenvironment{proofclaim}[1][\myproofname]{\begin{proof}[#1]\renewcommand*{\qedsymbol}{$\lrcorner$}}{\end{proof}}

% for code
\usepackage{minted}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Comandos criados pelo usuário
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\todo}[1]{
    \typeout{[WARNING]TODO: #1}
    {\color{red}{TODO: #1\newline}}
}


